\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newenvironment{solution}
{\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
	\begin{proof}[Solution]}
	{\end{proof}}
\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, landscape,
	body={280mm,175mm},
	left=8mm, top=18mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Éléments de géométrie \\ Fiche d'activités}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}

\newcounter{NumAct}
\setcounter{NumAct}{1}
\newcommand{\incrementNumAct}{\stepcounter{NumAct}}

\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.15}
\usepackage{mathrsfs}
\usetikzlibrary{arrows}

\newcommand{\grayovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=lightgray, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\redovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=myred!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\blueovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=myblue!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\newcommand{\greenovalbox}[1]{
	\begin{tikzpicture}[baseline=-0.4em]
		\node[draw, rounded corners=8pt, fill=mygreen!20, inner sep=4pt] {#1};
	\end{tikzpicture}
}

\begin{document}
	
	\begin{Large}
		
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\fbox{\LARGE{\textbf{Éléments de géométrie - Fiche d'activités}}}
		\end{center}
		
		\noindent
		\begin{minipage}{0.28\textwidth{}}
			\includegraphics[width=\textwidth]{Objectifs.pdf}
			\medskip
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.7\textwidth{}}
			\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - (Re)tracer une figure}
			\medskip
			
			\begin{minipage}{0.6\textwidth}
				\begin{enumerate}[left=0pt]
					\item Sandra a retrouvé une figure qu'elle avait dessinée l'année dernière (figure ci-contre). Elle aimerait expliquer à son voisin Ahmed comment elle l'a tracée, mais Sandra a effacé des segments qui lui avaient permis de la construire. \smallskip
					
					\textbf{Regarder} attentivement la figure, puis, à partir d'un carré de côté de $8~\textrm{cm}$, \textbf{reproduire} cette figure.	
				\end{enumerate}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}{0.38\textwidth}
				\definecolor{qqqqff}{rgb}{0,0,1}
				\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=0.8cm,y=0.8cm]
					\clip(-10.61,-3.53) rectangle (-1.33,5.35);
					\draw [line width=1.5pt] (-10,-3) -- (-2,-3) -- (-2,5) -- (-10,5) -- cycle;
					\draw [line width=1.5pt,color=qqqqff,fill=qqqqff,fill opacity=0.1] (-10,1) -- (-8,3) -- (-6,1) -- (-4,3) -- (-3.3333333333333326,2.3333333333333326) -- (-6,-3) -- cycle;
					\draw [line width=1.5pt] (-10,-3) -- (-2,-3);
					\draw [line width=1.5pt] (-2,-3) -- (-2,5);
					\draw [line width=1.5pt] (-2,5) -- (-10,5);
					\draw [line width=1.5pt] (-10,5) -- (-10,-3);
					\draw [line width=1.5pt, dash pattern=on 4pt off 4pt] (-10,1) -- (-2,1);
					\draw [line width=1.5pt, dash pattern=on 4pt off 4pt] (-6,5) -- (-6,-3);
					\draw [line width=1.5pt] (-10,1)-- (-6,-3);
					\draw [line width=1.5pt,color=qqqqff] (-10,1)-- (-8,3);
					\draw [line width=1.5pt,color=qqqqff] (-8,3)-- (-6,1);
					\draw [line width=1.5pt,color=qqqqff] (-6,1)-- (-4,3);
					\draw [line width=1.5pt,color=qqqqff] (-4,3)-- (-3.3333333333333326,2.3333333333333326);
					\draw [line width=1.5pt,color=qqqqff] (-3.3333333333333326,2.3333333333333326)-- (-6,-3);
					\draw [line width=1.5pt,color=qqqqff] (-6,-3)-- (-10,1);
				\end{tikzpicture}
			\end{minipage}
		\end{minipage}
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{minipage}{0.32\textwidth}
			\begin{enumerate}[left=0pt]
				\setcounter{enumi}{1}
				\item Ahmed souhaite lui lancer un nouveau défi :
			\end{enumerate}
			
			\definecolor{ffqqqq}{rgb}{1,0,0}
			\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=0.5cm,y=0.5cm]
				\clip(-15,-5) rectangle (1.1,6.2);
				\fill[line width=2pt,color=ffqqqq,fill=ffqqqq,fill opacity=0.1] (-11,5) -- (-5.02,0.65) -- (-8.07,-1.12) -- (-3.88,-0.18) -- (-1,3) -- (-3.72,3.54) -- cycle;
				\draw [line width=1.5pt] (-11,5)-- (-1,3);
				\draw [line width=1.5pt] (-1,3)-- (0,-3);
				\draw [line width=1.5pt] (0,-3)-- (-13,-4);
				\draw [line width=1.5pt] (-13,-4)-- (-11,5);
				\draw [line width=1.5pt,color=ffqqqq] (-11,5)-- (-5.02,0.65);
				\draw [line width=1.5pt,color=ffqqqq] (-5.02,0.65)-- (-8.07,-1.12);
				\draw [line width=1.5pt,color=ffqqqq] (-8.07,-1.12)-- (-3.88,-0.18);
				\draw [line width=1.5pt,color=ffqqqq] (-3.88,-0.18)-- (-1,3);
				\draw [line width=1.5pt,color=ffqqqq] (-1,3)-- (-3.72,3.54);
				\draw [line width=1.5pt,color=ffqqqq] (-3.72,3.54)-- (-11,5);
				\draw [line width=1.5pt,dash pattern=on 1pt off 4pt] (-3.72,3.54)-- (-5.02,0.65);
				\draw [line width=1.5pt,dash pattern=on 1pt off 4pt] (-13,-4)-- (-5.02,0.65);
				\begin{scriptsize}
					\draw [color=black] (-11,5)-- ++(-2pt,-2pt) -- ++(4pt,4pt) ++(-4pt,0) -- ++(4pt,-4pt);
					\draw[color=black] (-11.51,5.7) node {\large $A$};
					\draw [color=black] (-1,3)-- ++(-2pt,-2pt) -- ++(4pt,4pt) ++(-4pt,0) -- ++(4pt,-4pt);
					\draw[color=black] (-0.5,3.75) node {\large $B$};
					\draw [color=black] (0,-3)-- ++(-2pt,-2pt) -- ++(4pt,4pt) ++(-4pt,0) -- ++(4pt,-4pt);
					\draw[color=black] (0.5,-3.5) node {\large $C$};
					\draw [color=black] (-13,-4)-- ++(-2pt,-2pt) -- ++(4pt,4pt) ++(-4pt,0) -- ++(4pt,-4pt);
					\draw[color=black] (-13.8,-4.5) node {\large $D$};
					\draw [color=black] (-3.72,3.54)-- ++(-2pt,-2pt) -- ++(4pt,4pt) ++(-4pt,0) -- ++(4pt,-4pt);
					\draw[color=black] (-3.67,4.4) node {\large $E$};
				\end{scriptsize}
			\end{tikzpicture}
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.64\textwidth}
			\begin{minipage}{0.5\textwidth}
				\includegraphics[width=0.85\textwidth]{Ahmed.pdf}
			\end{minipage}
			\hfill
			\begin{minipage}{0.5\textwidth}
				\begin{tikzpicture}[line cap=round,line join=round,>=triangle 45,x=0.5cm,y=0.5cm]
					\clip(-15,-5) rectangle (1.1,6.2);
					\draw [line width=1.5pt] (-11,5)-- (-1,3);
					\draw [line width=1.5pt] (-1,3)-- (0,-3);
					\draw [line width=1.5pt] (0,-3)-- (-13,-4);
					\draw [line width=1.5pt] (-13,-4)-- (-11,5);
					\begin{scriptsize}
						\draw [color=black] (-11,5)-- ++(-2pt,-2pt) -- ++(4pt,4pt) ++(-4pt,0) -- ++(4pt,-4pt);
						\draw[color=black] (-11.51,5.7) node {\large $A$};
						\draw [color=black] (-1,3)-- ++(-2pt,-2pt) -- ++(4pt,4pt) ++(-4pt,0) -- ++(4pt,-4pt);
						\draw[color=black] (-0.5,3.75) node {\large $B$};
						\draw [color=black] (0,-3)-- ++(-2pt,-2pt) -- ++(4pt,4pt) ++(-4pt,0) -- ++(4pt,-4pt);
						\draw[color=black] (0.5,-3.5) node {\large $C$};
						\draw [color=black] (-13,-4)-- ++(-2pt,-2pt) -- ++(4pt,4pt) ++(-4pt,0) -- ++(4pt,-4pt);
						\draw[color=black] (-13.8,-4.5) node {\large $D$};
						\draw [color=black] (-3.753846153846153,3.5507692307692307)-- ++(-2pt,-2pt) -- ++(4pt,4pt) ++(-4pt,0) -- ++(4pt,-4pt);
						\draw[color=black] (-3.67,4.4) node {\large $E$};
					\end{scriptsize}
				\end{tikzpicture}
			\end{minipage}		
			\medskip
			
			\textbf{Reproduire} la figure de droite sur une feuille blanche, \textbf{placer} le point $E$ sur le segment $[AB]$ puis, \textbf{terminer} la construction.
		\end{minipage}
		
		\begin{enumerate}
			\setcounter{enumi}{2}
			\item \grayovalbox{Avec Geogebra \includegraphics[width=0.6cm]{logo-geogebra.png}}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.]
				\item \textbf{Placer} quatre points $A$, $B$, $C$ et $D$. \textbf{tracer} les segments $[AB]$, $[BC]$, $[CD]$ et $[DA]$. \textbf{Placer} un point $E$ sur le segment $[AB]$ afin d'obtenir une figure qui ressemble à celle vue dans la question précédente.
				\medskip
				
				\begin{minipage}{0.48\textwidth}
					\item En utilisant les fonctionnalités du logiciel (voir l'image ci-contre), \textbf{construire} la figure telle qu'elle a été réalisée en question 2.
					\medskip
					
					\redovalbox{\begin{minipage}{0.98\textwidth} Attention ! Si on déplace un des sommet du quadrilatère, il faut que toute la figure bouge en même temps et continue à ressembler à la figure obtenue en question 2.\end{minipage}}
				\end{minipage}
				\hfill
				\begin{minipage}{0.5\textwidth}
					\begin{center}
						\includegraphics[width=0.8\textwidth]{ScreenShotGeogebra.png}
					\end{center}
				\end{minipage}
			\end{enumerate}
		\end{enumerate}
		
		
		\textbf{Activité \arabic{NumAct}\incrementNumAct{} - Figures, vocabulaire et notations.}
		
		Pour chacune des trois figures ci-dessous, \textbf{associer} la dénomination et sa notation parmi celles proposées ci-après : \\ la droite $(AB)$, la demi-droite $(AB]$, la demi-droite $[AB)$, le segment $[AB]$. \\ Attention, il y a un intrus parmi ces quatre propositions.
		\medskip
		
		\ovalbox{
			\begin{minipage}{0.3\textwidth}
				\begin{center}
					\grayovalbox{fig. 1} \\
					\begin{tikzpicture}
						% Axe horizontal
						\draw[-, line width=1pt] (0,0) -- (6,-2);
						
						\draw (6,-2.2) node[below] {$A$};
						\draw (3,-1.2) node[below] {$B$};
						
						% Croix pour le point A
						\draw[line width=1pt] (6,-2) -- ++(-0.1,-0.1);
						\draw[line width=1pt] (6,-2) -- ++(0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (6,-2) -- ++(-0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (6,-2) -- ++(0.1,-0.1);
						
						% Croix pour le point B
						\draw[line width=1pt] (3,-1) -- ++(-0.1,-0.1);
						\draw[line width=1pt] (3,-1) -- ++(0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (3,-1) -- ++(-0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (3,-1) -- ++(0.1,-0.1);
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
		\end{minipage}}
		\hfill
		\ovalbox{
			\begin{minipage}{0.3\textwidth}
				\begin{center}
					\grayovalbox{fig. 2} \\
					\begin{tikzpicture}
						% Axe horizontal
						\draw[-, line width=1pt] (0,0) -- (5,1);
						
						\draw (0,-0.2) node[below] {$A$};
						\draw (5,0.8) node[below] {$B$};
						
						% Croix pour le point A
						\draw[line width=1pt] (0,0) -- ++(-0.1,-0.1);
						\draw[line width=1pt] (0,0) -- ++(0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (0,0) -- ++(-0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (0,0) -- ++(0.1,-0.1);
						
						% Croix pour le point B
						\draw[line width=1pt] (5,1) -- ++(-0.1,-0.1);
						\draw[line width=1pt] (5,1) -- ++(0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (5,1) -- ++(-0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (5,1) -- ++(0.1,-0.1);
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
		\end{minipage}}
		\hfill
		\ovalbox{
			\begin{minipage}{0.3\textwidth}
				\begin{center}
					\grayovalbox{fig. 3} \\
					\begin{tikzpicture}
						% Axe horizontal
						\draw[-, line width=1pt] (0,0) -- (7.2,1.8);
						
						\draw (6,1.3) node[below] {$A$};
						\draw (2,0.3) node[below] {$B$};
						
						% Croix pour le point A
						\draw[line width=1pt] (6,1.5) -- ++(-0.1,-0.1);
						\draw[line width=1pt] (6,1.5) -- ++(0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (6,1.5) -- ++(-0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (6,1.5) -- ++(0.1,-0.1);
						
						% Croix pour le point B
						\draw[line width=1pt] (2,0.5) -- ++(-0.1,-0.1);
						\draw[line width=1pt] (2,0.5) -- ++(0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (2,0.5) -- ++(-0.1,0.1);
						\draw[line width=1pt] (2,0.5) -- ++(0.1,-0.1);
					\end{tikzpicture}
				\end{center}
		\end{minipage}}
	\end{Large}
\end{document}
